【逐個分析】極左到極右齊哂，國安法成功 connect 日本政界

昨日，日本眾議員山尾志桜里（獨立/親在野黨） 在推特宣布跟另一位眾議員長島昭久（自民） 響應早前彭定康發起的跨國聯署，籌集到約 80 名日本國會議員的簽名遞交有關組織。筆者特地逐一核對名單上的議員（由於名單用英文，花了點時間譯回漢字），看了頭幾個名就覺得唔對路：點會要求教科書教天皇萬事一系的極右議員下面係日本共產黨總書記？（按英文名字排列）（ps 日共同中共好早分咗家）

再仔細一睇，雖然發起人山尾志桜里係反安倍的重砲手，簽名的卻包括多個安倍親信，如做過安倍老豆秘書的古屋圭司（前国家公安委員会委員長），同埋爆過醜聞卻繼續獲安倍重用的甘利明（前經濟產業大臣）（自稱武田信玄重臣甘利虎泰後人）（港警帶「風林火山」章，問佢點睇就對了）。另外仲有貴族級議員，如前首相中曽根康弘個孫中曽根康隆，同真係貴族出身的舊津和野藩主亀井家後人亀井亜紀子（近代祖先包括北白川宮能久親王、明治元勳岩倉具視）。另外超保守，公開批評 LGBT「缺乏生產性」（ie 冇仔生） 的杉田水脈，同日本第一位男同志國會議員石川大我，都在名單上。跟住仲有多位前內閣大臣級人士，如江渡聡徳（前防衛大臣）、岩屋毅（前防衛大臣）、塩谷立（前文部大臣）、柴山昌彦（前文部大臣）、桜田義孝（話唔用電腦，唔知咩係 USB 的傳說的前 IT 大臣）。

勢力早見表
自民黨ㅤ58 / 428
立憲．國民共同派系ㅤ15 / 179
日本共產黨ㅤ7 / 25
無所屬/其他ㅤ1 / 23
公明黨ㅤ0 / 57
維新會ㅤ0 / 27

House of Councillors 參議院
Sen. Shigeharu Aoyama 青山繁晴（自）（質疑南京大屠殺的極右議員）
Sen. Haruko Arimura 有村治子（自）（前內閣大臣）（要求教科書教天皇萬世一系的極右議員）
Sen. Tadayoshi Ichida 市田忠義（共）
Sen. Taiga Ishikawa 石川大我（立）（日本第一位男同志國會議員）
Sen. Yukihito Koga 古賀之士（國）
Sen. Akira Koike 小池晃（共）（日本共產黨總書記）
Sen. Yuichi Mayama 真山勇一（立）
Sen. Tamayo Marukawa 丸川珠代（自）（前內閣大臣）
Sen. Junko Mihara 三原順子（自）（年年拜靖國的極右議員）
Sen. Shingo Miyake 三宅伸吾（自）
Sen. Satoshi Nakanishi 中西哲（自）
Sen. Katsumi Ogawa 小川克巳（自）
Sen. Kimi Onoda 小野田紀美（自）（御宅族議員）
Sen. Masahisa Sato 佐藤正久（自）（前外交副大臣）（前陸上自衛官1等陸佐）
Sen. Katsunori Takahashi 高橋克法（自）
Sen. Hirofumi Takinami 滝波宏文（自）
Sen. Hiroshi Yamada 山田宏（自）
Sen. Eriko Yamatani 山谷えり子（自）（前国家公安委員会委員長）（極右，獲神道界支持）

House of Representatives 眾議院
Rep. Yukihiko Akutsu 阿久津幸彦（立）
Rep. Akira Amari 甘利明（自）（安倍親信）（前經產大臣）（自稱武田信玄重臣甘利虎泰後人）
Rep. Yoichi Anami 穴見陽一（自）
Rep. Akinori Eto 江渡聡徳（自）（前防衛大臣）
Rep. Yasufumi Fujino 藤野保史（共）
Rep. Keiji Furuya 古屋圭司（自）（前国家公安委員会委員長）（安倍親信，做過安倍老豆秘書）
Rep. Yoshiaki Harada 原田義昭（自）（前環境大臣）
Rep. Hiroshi Hase 馳浩（自）（前文部大臣）（前職業摔角手、東京奧組委顧問）
Rep. Kaichi Hasegawa 長谷川嘉一（立）
Rep. Kenichi Hosoda 細田健一（自）
Rep. Shinji Inoue 井上信治（自）（自民党副幹事長，現任）
Rep. Masatoshi Ishida 石田真敏（自）（前總務大臣，即內政大臣）
Rep. Akimasa Ishikawa 石川昭政（自）
Rep. Tohru Ishizaki 石崎徹（自）
Rep. Takeshi Iwaya 岩屋毅（自）（前防衛大臣）
Rep. Mito Kakizawa 柿沢未途（無/親在野黨）
Rep. Akiko Kamei 亀井亜紀子（立）（舊津和野藩主、宇多源氏佐々木氏流亀井伯爵家後人，伯父為現任=第16代當家）（近5代祖先包括北白川宮能久親王、明治元勳岩倉具視、末代米澤藩主上杉茂憲等）
Rep. Yasushi Kaneko 金子恭之（自）
Rep. Akira Kasai 笠井亮（共）
Rep. Hitoshi Kikawada 黄川田仁志（自）
Rep. Tetsuya Kimura 木村哲也（自）
Rep. Shuhei Kishimoto 岸本周平（國）
Rep. Minoru Kiuchi 城内実（自）（前外交副大臣）
Rep. Keiji Kokuta 穀田恵二（共）（地位相當於日本共產黨副總書記）
Rep. Jin Matsubara 松原仁（無/親在野黨）（前国家公安委員会委員長）
Rep. Koichi Matsudaira 松平浩一（立）
Rep. Hidehiro Mitani 三谷英弘（自）
Rep. Hiromi Mitsubayashi 三ッ林裕巳（自）
Rep. Tooru Miyamoto 宮本徹（共）
Rep. Hiroyuki Miyazawa 宮澤博行（自）
Rep. Fumiyoshi Murakami 村上史好（立）
Rep. Shunsuke Mutai 務台俊介（自）
Rep. Takashi Nagao 長尾敬（自）
Rep. Keiko Nagaoka 永岡桂子（自）
Rep. Akihisa Nagashima 長島昭久（自）（前防衛副大臣）
Rep. Hiroyuki Nakamura 中村裕之（自）
Rep. Kishiro Nakamura 中村喜四郎（無/親在野黨）（前建設大臣）（連續14次當選，通稱「最強の無所属議員」「日本一選挙に強い」）
Rep. Yasutaka Nakasone 中曽根康隆（自）（祖父是前首相中曽根康弘）
Rep. Hideki Niwa 丹羽秀樹（自）
Rep. Kazuhide Okuma 大隈和英（自）
Rep. Makoto Oniki 鬼木誠（自）
Rep. Hiroyuki Onishi 大西宏幸（自）
Rep. Kensuke Onishi 大西健介（國）
Rep. Hiroaki Saitoh 斎藤洋明（自）
Rep. Yoshitaka Sakurada 桜田義孝（自）（前內閣大臣）（話唔用電腦，唔知咩係USB的傳說的IT大臣）
Rep. Shu Sakurai 桜井周（立）
Rep. Hiroyoshi Sasakawa 笹川博義（自）
Rep. Akio Sato 佐藤明男（自）
Rep. Masahiko Shibayama 柴山昌彦（自）（前文部大臣）
Rep. Tadashi Shimizu 清水忠史（共）
Rep. Ryu Shionoya 塩谷立（自）（前文部大臣）
Rep. Mio Sugita 杉田水脈（自）（極右，曾說同性戀者「無生產性」）
Rep. Junji Suzuki 鈴木淳司（自）
Rep. Kei Takagi 高木啓（自）
Rep. Takashi Takai 高井崇志（無/親在野黨）
Rep. Tom Tanigawa 谷川とむ（自）
Rep. Kiyoto Tsuji 辻清人（自）（我以前住果區的議員）
Rep. Hiroshi Ueno 上野宏史（自）
Rep. Yoshiaki Wada 和田義明（自）
Rep. Kenji Yamada 山田賢司（自）
Rep. Miki Yamada 山田美樹（自）
Rep. Shunichi Yamaguchi 山口俊一（自）（前內閣大臣）
Rep. Shiori Yamao 山尾志桜里（無/親在野黨）（在野黨反安倍重炮手）

推, 有心。

Up